黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任

黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任

黃之鋒將出戰海怡西，望藉居住該區多年的了解，改善社區環境。何家達攝

【本報訊】五年前的雨傘運動開啟了新一代香港人追求民主的大門，時任學民思潮秘書長黃之鋒因佔領幾度入獄，學聯前秘書長岑敖暉因旺角清場被控刑事藐視法庭罪成。監牢未有囚禁鬥志，反而鞏固對民主的信念，黃、岑同樣準備今年區選披甲，繼承「傘」落社區的精神，他們直言政治明星光環無助取信於街坊，惟有紥實地區工作才是致勝關鍵。黃之鋒透露早前即使在獄中亦有寫信予海怡居民，自言落區三年，就連一些所謂藍絲、在海怡居住的紀律部隊人員都對他改觀，當然兩位學運明星先要過DQ這一關。

相關新聞：同學撐健仔 轟警合法謀殺

岑敖暉不時與街坊溝通，了解區內情況。 翁志偉攝

「民主由社區開始」

黃之鋒在海怡半島接受訪問時對地區問題如數家珍，國際紅人都關注地區瑣碎事務？黃直言不少市民或有此質疑：「我嘅答案好簡單，我住呢個區住咗10幾年，想呢個區變得更好，又有咩問題呢？」

2016年擔任海怡社區幹事起，黃之鋒沒有因為參與抗爭而放下地區事務，他指地區事務、街頭抗爭與國際游說都是實踐民主的重要一環，沒有任何一方更重要。他並深信落地與鄰舍連結較空談漂亮口號來得實際：「（在很多人眼中）公眾人物或者政治明星一落到區議會選舉，就等於兩個字——空降，但係過去嗰三年嘅地區工作，我都證明咗民主嘅實踐係由社區開始」。黃指若他被DQ，代表當權者實行政治清算，亦向國際社會說明香港的一國兩制每下愈況。據知，其Plan B替補人選將是區諾軒議員辦事處社區幹事、傘後組織「思言財雋」成員、經濟師林浩波。

另一幅學運旗幟則在荃灣區議會海濱選區揚起，傘運期間擔任學聯副秘書長、目前是朱凱廸議員助理的岑敖暉擬在此區披甲，挑戰自1991年起出任該區議員的鄒秉恬。

盼踢走建制派

過去五年經歷傘後低潮，岑在今年6月重生，看到香港人在反送中運動的堅忍、付出，重燃他投入民主運動的決心，冀能踢走建制派，實現「社區自主、社區自決、社區民主」。岑指學運背景不但沒有增加街坊對其信任，反令地區工作添困難，「呢個所謂光環反而會令人有好深刻嘅既有印象——呢個人係搞政治嘅、搞事嘅、唔識得搞呢啲嘢，可能要比其他人花更大努力去說服人哋。」對於DQ風險，他理直氣壯：「我唔覺得我做咗咩、講咗咩，令我喺法律上喪失參選人嘅資格。」
■記者陳嘉裕

相關新聞：健仔離ICU 被控襲警非法集結

上一則
上一則
建制派怕大敗 藉十‧一押後區選

下一則
下一則
梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳

同學撐健仔 轟警合法謀殺
健仔離ICU 被控襲警非法集結
致命武器曝光？
全港多校突擊罷課聲援
許智峯私人檢控開槍暴警
西裝友中環快閃促解散警隊
民間記招怒轟「謀殺第一槍」
區議員斥盧偉聰未查先包庇
員佐級協會倡林鄭頒宵禁令
警急改武力指引槍彈「低殺傷力」
警屢膝壓箍頸 指引無提
十．一拘269人 射1,400催淚彈
英華生唱《榮光》校方恐嚇處分
怒火燒荃灣 攻警署搗竹館
大圍聊天青年 中彈頭破血流
無人埋身 便衣直射示威者
少年頭捱三棍 腦恐長遠受損
掟市民手機 狂踩猛扑丟坑渠
防暴大軍殺入杏花邨護藍絲
【採訪手記】一夜偶遇兩警嫂她們的心都碎了
速龍兇記者：我支槍會走火
網媒直播被指非法集結
印尼女記者視力永久受損
【採訪手記】槍指胸盾閘腳行家fb託照顧家人
美高官：港人中槍勢礙貿談
周鋒鎖：京藉港警殺人鎮壓
台禁毀連儂牆陸生入境
社會評分急挫 反映一國兩制失敗
習近平：經濟發展是解決香港問題金鑰匙
96人控暴動 近半是學生
2,000人逼爆法院聲援
兩女藏黑氣球被控 官：看不到非法目的
警疑屈9.14被捕男參與9.15示威
疑掩護示威者 清潔工改控重罪
「私了」休班警案 地盤工禁離港
街坊逼爆商場 按胸抗實彈
政府今或公佈《蒙面法》立法
科大生堵塞美心飯堂抗議
港鐵車廂逃生斜道被開啟
建制派怕大敗 藉十‧一押後區選
梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳
法官罕禁旁聽市民戴口罩
一哥亂噏中五生中槍事件揭破四大警謊

岑敖暉出黎攞光環做乜鳩？

成場運動佢有幫過咩手？

岑敖暉瘦咗好多

好易比人打喎

當年佢係雨革既貢獻唔講？
今次你又知佢無出黎幫手？

雖然Gphone成日企街站,提防藍屍抽水刷存在感。

人乾咁款

條友吸毒呀？做咩瘦到咁

食煙食得多？
定純粹唔夠訓

然後被dq

幫得太多又會比人話搭大台

希望佢地記得, 做區議員係幫地區居民服務 多D 關心地區既事
先會令當地居民支持佢地

其實落左都唔知啦，佢地真係好低調
啲議員又係，如果唔係要用到立法會議員嘅權力都唔會出現喺畫面度

出嚟又屌人攞光環搭大台
唔出嚟又屌人無幫過手，你想點撚樣？

比何潔x chur爆左

之前去聽審同有次不反通知書嘅集會都有見過佢 其他就唔知

被捕師 被打師

明係同選舉主任挑機

然後G Phone出冊之後一路好撚大隻
佢一鎚應該已經可以砌低岑敖暉

我屌 我完全認唔到岑敖暉

恬議員早走應該走啦
整係識攪唱歌

被打師

食煙其一
我諗打官司都搞到佢心力交瘁

Gphone就算冇被DQ
都唔一定贏硬
因為海怡好多黑警住

但我都好期待佢踢走陳交配

block d 分化撚就岩
上網就威

佢而家要爭取時間增下肥先得

希望佢地記得, 做區議員係幫地區居民服務 多D 關心地區既事
先會令當地居民支持佢地！

又打官司又失戀梗係瘦

時任學民思潮秘書長黃之鋒因佔領幾度入獄

Push推
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
「反極權運動」守護香港，深層改革

抗爭轉型及進化建議：
重要目標：11月24號區議會選舉
和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、美國制裁、親北京賣港賊、暴政殘害人民、公平公正選舉
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買
諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.02

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
諗到再加
Victory at all costs, victory in spite of all terror, victory however long and hard the road may be; for without victory, there is no survival.
Winston Churchill

加油

驚佢地連閘都入唔到姐

岑狗不了

左膠大台餘孽

佢地入唔到閘既話
記得將選舉主任個名記得
交俾老豆搵仔起埋佢一家大細
然後向美國提議擺佢地入制裁名單

其實朱凱迪在場嘅話佢多數都喺度
唔信你自己搵live睇返

黃之鋒係專業被捕師

出嚟選都叫攞光環?

區選係另一戰線嚟, 唔係要下下勇武

冇當年雨革，我諗都唔會有今日

On9

佢出席過一次民間記者會，已經畀人屌左膠復辟，所以先刻意低調

宜家出嚟幫G Phone助選，助選咋唔係自己選，又畀你屌攞光環

應該傘後抑鬱

有
6月金鐘果陣已經出黎屌緊狗

分左手啦🤔

雖然我都唔buy泛民, 不過區議會戰我覺得都要槍口一致對外先, 最緊要趕絕建制班仆街

Chur到爆所以分左

成個海濱佢最惡
海濱d board全部都係佢屌人
禮義廉陳含賓條細同岑仔都比佢地圖炮咁屌

幾年黎到近排一直跟朱凱迪走黎走去

人地低調又比你屌

岑敖暉好瘦

選戰時間要靠gphone

入到閘先講啦

暉仔又頹又瘦咗

岑係選第區 唔係助選

岑敖暉仍然一條左膠撚

有班人撚緊狗 嗌”黑警ot 老婆3p”之類
我親耳聽住佢話班人垃圾，性騷擾云云
我忍唔住屌鳩佢，
佢同我講”後面有女仔(示威者)架，聽到好唔舒服”

今時今日仲要攬光環攬到屌自己人

6.9定6.11 有人係連登問佢係邊個
個時佢開咪問狗狗點解唔俾議員助理入立法會

有幫 完

清睇晒成篇文先啦，佢唔係助選

Btw,係又屌唔係又屌嘅垃圾最撚煩，對成場運動負貢獻

左膠真係好撚煩

唔掂喎佢
睇落係好唔健康
冇事嘛

p牌仔收皮啦畀建制當選對義士最撚有用

同何潔泓分手都係原因

不嬲瘦

你地當蘋果照妖鏡係流

早幾日先係邨巴位見到佢派傳單, 真人幾精神

殘咗咁多唔認得都正常嘅

練大隻啲先保護到自己 你知啲藍絲好惡架啦

cls，佢成場運動佢都冇消失過，只係冇以大台方式出現你唔覺眼啫
低調唔代表冇幫手啊大佬

依句真

你咪話我分化囉
下世再下世我都唔會忘記

[戰術] 大家必需善待黃店, 先有更多店敢黃!! 創造黃經濟圈!!!

海怡好多有錢人 如果R 到佢地幫手 會對運動有幫助

兩個都唔想投

唔係話你分化
只係我地無奈進化

乜撚嘢呀 ９唔搭８

咁你個陣係邊?

至於有人認為「和理非」方針是失敗，岑敖暉就反問暴力抗爭能否逼使政府讓步？他指暴力不是大家的強項，梁振英、曾偉雄、黎棟國、警隊、甚至是解放軍才是這方面的專家。岑敖暉又質疑大家是否有心理準備及足夠實力去抵抗警方不斷升級的武力，並反問群眾，究竟行動升級是否一個可行的方法？還是應該去凝聚更加多的力量，再去作反撲。

五年前，岑敖暉自己講。

見過佢幾次啦

DQ 主任，已交美國制裁名單。呢次有挑戰作用。

老老柒咪，呢刻你可以話佢有幫我地，但真係選左入去我驚佢反骨

on list 唔等如一定制裁
我地都要俾d證據出黎
今次區選咪睇下邊個選舉主任想世世代代共享大灣區榮耀

岑敖暉出黎係因為佢係朱凱迪到做議助，咁議助出黎選區好正路啫
佢沉左咁耐，出黎吸下陽氣又會肥返好似佢d貓仔咁

我估都係會dq, 然後名正言順制裁

見過啦

其實咁樣最理想。

同埋真係要搞搞區議會。唔好講到咩制度內改變咁遠，淨係要班獻世派嘥錢做選舉工程已經值得，一個唔小心選到仲可以斷D外圍組織米路添。你話DQ既，咪DQ囉，等到時制裁到佢永生永世共享大灣區榮耀囉。

我意思係，DQ呢樣嘢，美國議員已經問定選舉主任名單，如果DQ就制裁。

唔掂啊
下次見倒佢要叫佢食多啲野
練大隻啲
啲癈老剩係掌風都打死佢

岑敖暉係咪食煙食得多?成個人瘦左好有道友feel
明明14年果期好靚仔

咁我地咪又開發多一個新職業
職業挑機被DQ師

同埋DQ本身就係違反人權證據。

Gphone 咪做緊囉。

搞政治好多都奸到出汁

只係希望大家睇清楚

似肥左

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

本身DQ 呢樣野就係有問題
係中共先做得出咁鬼核突

咪係

佢地而家越黎越唔做門面功夫
所有野都做得好核突, 一d包裝都唔做
又剪布又改議事規則, 又DQ, 逃犯條例修例委員會鬧雙胞
面都唔要
更加側面證明左我地今次冇得再輸架喇

Parachute一鍵求救App 黑畫面錄影記錄位置

社會衝突未平，逛街甚至無緣無故都可遭遇意外或受襲擊，保障自身權益及求救尤為重要。美國就有應用程式Parachute專門用作緊急求救，可在黑畫面情況下直播、錄取聲音、記錄用戶位置，並將資料自動傳送給緊急聯絡人。針對香港局勢問題，Parachute更開放予香港用戶暫時免費使用。

用戶先要設定自己的名字和電郵，並可自選是否加入頭像，再設定緊急聯絡電話和緊急訊息，當用戶發出求救時，就會將訊息自動發送予緊急聯絡人。同時要允許相機、位置、收音咪等使用權限。香港用戶可自動獲得會籍，如沒有，可在設定畫面「Parachute offers assistance in Hong Kong」（支援香港）項目，按下「Request Personal Membership」（個人會籍請求）。

使用Parachute緊急求救時，只需按住Parachute圖中白色圓圈約1秒，圓圈轉好一個圈，就會進入求救模式，之後畫面變黑，只顯示「Recording」（錄影）字樣，按住小眼仔亦可知道拍攝內容。而緊急聯絡人將收到一個短訊及電話，而點擊短訊內容就可進入串流直播。

Parachute利用雲端服務，將手機拍攝影像及位置即時串流廣播，讓用戶親友即時追蹤位置，提供協助。即使網路中斷，Parachute仍能繼續錄影，直至重新連接上網，再把資料上傳至雲端。即使重設手機資料，雲端儲存的影片和位置資料，都不會被刪除。

都好，全世界睇到真面目，唔再有期望。我好多外籍親戚朋友，呢幾個月嘅野，每次講俾佢地聽都呆哂。如果唔係咁，香港被陰乾外邊都冇人知。

贏硬嘅
但隨時俾人DQ

用19年標準同視野睇14年

推

我地俾人種族清洗緊
只係話晒香港都仲係國際焦點
佢唔敢好似西藏新疆咁大動作

以前仲有d似花美男

不嬲都係煙鏟一個

佢咩事？雙手瘦到

外國坐監好興做運動，因驚要自衛，香港可能都係。
又或者喺監夠鍾就熄燈，冇得通宵。

岑敖暉成個道友咁

喂你逢人屌咩?佢D光環佢自己積落既，佢以前ON9係人都有眼睇，佢而家無做錯事喎，佢無講自己係場所謂運動(SORRY仲運乜動?革命啊!)有咩做過。

曝光率高=左膠為選票拎光環
曝光率低=冇幫手憑咩選

av 仁 李卓人仲仆街啦，成個運動無出現過
承接遊行完又唔見左影
肥老黎起碼出黎話明白班後生點解咁做

香港之光

黑警買左好多海怡做叔瀉

做乜都比人屌 唔做又屌唔做.
而家同緊中共鬥..出名既人心理壓力好撚大

呢D光環比佢拎又有咩所謂.

香港人始終都係唔見棺材唔流眼淚
黃之鋒之流, 你比佢在野唔好比佢入建制
佢就會比較出力
一選佢入建制
大家可以諗下泛民

敖暉 瘦左 好撚多
唔睇樣 我都認佢唔到

其實果次民記，佢講野都有文有路，叫人唔好中伏，唔好重複5 年前既錯。 都唔明點解屌。

各有各做啦屌

Sor 我柒，大家屌細力啲

Btw 岑敖暉選都唔會屌唔會割

其實人地有民選議員身份
出國宣傳真係大聲D
唔明點解咁多人要抽水

一定被dq

Gphone嘅團隊未開始呢場運動前
好早已經喺海怡落區做地區工作，我覺得就算有冇呢場運動
佢都好大機會贏

屌，收下你把賤口
你咪試下係人地個位咪知